\subsection*{Partie A}
\begin{enumerate}
    \item	Dans \mintinline{python}{[5, 1, 8, 3, 9, 3, 1, 4, 0]}, le saut de valeur maximale est $(1,4)$, de valeur 8.
    \item	La voici :
          \begin{pyc}
              \begin{minted}{python}
            def valeur(li, saut):
                i, j = saut
                return li[j] - li[i]
        \end{minted}
          \end{pyc}
    \item La liste \mintinline{python}{[0, 1, 1]} admet deux sauts $(0,1)$ et $(0,2)$ de valeur maximale 1.
    \item La liste \mintinline{python}{[3, 1, 2, 0]} a pour minimum 0 et pour maximum 2 mais pour autant, le saut de valeur maximum ne met pas ces valeurs en jeu : c'est $(1,2)$ et il vaut 1.
    \item Voici :
          \begin{pyc}
              \begin{minted}{python}
            def saut_max_naif(lst):
                saut_max = 0
                i_max, j_max = 0, 0
                for i in range(len(lst)):
                    for j in range(i, len(lst)):
                        v = valeur(lst, (i, j))
                        if  > saut_max:
                            i_max, j_max = i, j
                            saut_max = v
                print(saut_max)
                return i_max, j_max
        \end{minted}
          \end{pyc}
    \item Tel que programmée la fonction effectue 2 \textsc{opel} à chaque itération de la boucle la plus intérieure, ce qui nous donne en notant $n$ la longueur de la liste
          $$ 2\times(n + n -1 + \ldots + 1)=2\times \dfrac{n(n+1)}{2}=n^2+n$$
          \textsc{opel}. Ainsi la fonction est de complexité quadratique.
\end{enumerate}
\subsection*{Partie B}
\begin{enumerate}\setcounter{enumi}{6}
    \item	Les trois étapes sont :
          \begin{itemize}
              \item	\emph{diviser} : partager le problème en plusieurs sous-problèmes de tailles plus petites (par exemple en 2 sous problèmes de taille deux fois plus petite) ;
              \item	\emph{régner} : résoudre récursivement ces sous-problèmes ;
              \item   \emph{combiner} : à partir des solutions obtenues, fabriquer la solution du problème.
          \end{itemize}
    \item   Il faudra évaluer \mintinline{python}{saut_max(lst, 0, len(lst) - 1)}.
    \item	Dans ce cas la fonction doit renvoyer zéro.
    \item   Soit $(i,j)$ un saut de valeur maximale.
          \begin{itemize}
              \item	si $i < m$ alors
                    \begin{itemize}
                        \item	si $j < m$ alors $(i,j)$ est de la forme $(i_g, j_d)$ ;
                        \item	sinon $m <= j$ et $(i,j)$ est de la forme $(i_m,j_m)$.
                    \end{itemize}
              \item sinon on a $m \leqslant i  \leqslant j \leqslant b$ et $(i,j)$ est de la forme $(i_d,j_d)$.
          \end{itemize}
    \item   Si ce n'était pas le cas, alors en prenant l'indice d'une valeur strictement plus petite que celle d'indice $i_m$, on obtiendrait un saut de valeur plus grande que celle de $(i_m, j_m)$, ce qui contredirait l'hypothèse que celui-ci est de valeur maximale.
    \item Voici une réponse possible :
          \begin{pyc}
              \begin{minted}{python}
            def saut_max(lst, a, b):
                if a == b:  # cas d'arrêt trivial n°1 : un seul élément
                    return a, a
                elif a + 1 == b:  # cas d'arrêt trivial n°2 : deux éléments
                    return (a, b) if valeur(lst, (a, b)) > 0 else (a, a)
                else:  # cas général
                    m = (a + b) // 2  # on considère l'élémént du milieu
                                      # pour diviser 
                    saut_g = saut_max(lst, a, m - 1)  # on règne à gauche
                    saut_d = saut_max(lst, m, b)  # on règne à droite

                    # puis on utilise le résultat précédent pour trouver 
                    # le 3ème saut candidat
                    mini = min(lst[a:m])
                    maxi = max(lst[m:b + 1])
                    saut_m = lst.index(mini), lst.index(maxi)

                    # enfin on renvoie le saut de valeur maximale 
                    # parmi ces trois
                    return max([saut_d, saut_g, saut_m], key=lambda s: valeur(lst, s))
        \end{minted}
          \end{pyc}

    La fonction obtenue est de complexité quasi-linéaire (de l'ordre de $n\log_2(n)$), c'est mieux que quadratique.
\end{enumerate}